Теоретичні питання:


1. Як можна оголосити змінну у Javascript?

Змінну в Javascript можна оголосити трьома способами:
1 - let - це сучасний спосіб оголошення змінної, який був впроваджений стандартом ES6 (ES2015). Значення змінної let можна змінювати, присвоюючи змінній нове значення.
2 - const - це спосіб оголошення змінної, який не передбачає можливості зміни її значення.
3 - var - застарілий спосіб оголошення змінної, який використовувався до впровадження стандарту ES6 (ES2015)


2. У чому різниця між функцією prompt та функцією confirm?

Функція "prompt" викликає модальне вікно для користувача з певним текстом (питанням) і з полем для відповіді, в яке користувач може ввести значення (відповідь). Функція "prompt" повертає введене значення з типом даних "string" або "null", у випадку, якщо користувач натиснув кнопку "Скасувати" або "esc".

Функція "confirm", в свою чергу, викликає модальне вікно для користувача з певним текстом (питанням), в якому є тільки дві кнопки "Ok" і "Скасувати", ніяких значень вводити не має можливості. Також функція "confirm" відрізняється від функції "prompt" тим, що повертає тип даних "boolean", який має два значення: "true" (істинно), якщо користувач натиснув кнопку "Ok" або "Enter", або "false" (хибно), якщо користувач натиснув кнопку "Скасувати" або "esc".


3. Що таке неявне перетворення типів? Наведіть один приклад.

Неявне перетворення типів, це коли значення можуть конвертуватися між різними типами автоматично (під капотом). Наприклад:

Неявне перетворення типів, один з наслідків динамічної типізації, можливий за рахунок конвертації одного типу даних у інший в процесі виконання функції або оператора (наприклад, арифметичні, конкатинації, тощо).

let a = 5;
let b = "age";
console.log(b + a);

Тобто значення в змінній "a" було 5 - це тип даних "number", але коли ми зробили конкатинацію зі змінною "b", яка має тип даних "string", і, як результат, ми отримали неявне перетворення типу на "string":

typeof(b+a)
'string'



